美國媒體介紹新任國安顧問奧布萊恩：與博爾頓同屬鷹派、但風格不同

美國媒體介紹新任國安顧問奧布萊恩：與博爾頓同屬鷹派、但風格不同

報導引述資深官員說法指出，認識奧布萊恩已久的蓬佩奧推薦奧布萊恩出任，顯然龐培歐在此事有很大發言權。

報道說奧布萊恩曾於2016年訪問台灣，並於當年5月在《國家利益》(The National Interest)雜誌上發表專文，分析當時剛當選的台灣總統蔡英文該如何應對防務問題及中國挑戰。值得注意的是，文章以“中華民國(ROC)”開頭，文中多次寫到中華民國。

奧布萊恩文中詳細說明2016年蔡英文剛當選的兩岸關係，指北京讓台灣難以參與世界衛生大會(WHA)，若蔡英文不接受“九二共識”，預期北京會加強對台施壓，北京可能會說服太平洋地區與中美洲小國與台灣斷交；此外，北京也可能在台海附近舉行大型軍演。

歐布萊恩是律師出身，自去年5月擔任國務院人質事務特使，曾負責營救遭土耳其、北韓拘禁的美國人，主導美國政府在海外人質問題的外交努力，與美國人質的家屬密切合作，並就人質問題向美國政府高層提出建議。美國當紅饒舌歌手速可達硬漢(ASAP Rocky)今年在瑞典打架鬧事被捕，7月出庭受審時，特朗普特別派奧布萊恩前往瑞典表達關切並設法營救。

奧布萊恩在小布什和奧巴馬政府時代，都曾參與國務院任務，協助改革阿富汗司法系統，他並曾參與美國政府打擊古物走私的顧問委員會。

另據報道：美國政府官員透露，白宮國家安全會議亞洲事務資深主任博明（Matt Pottinger）將出任副國家安全顧問。博明是著名的反華鷹派，曾任路透社和《華爾街日報》駐北京和香港記者，精通中文，因報道中國官員貪腐問題遭北京逮捕。據了解，博明的人事任命案已進入程序階段，很快就會對外公布。

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

侵侵炒左國安顧問博爾頓

#41 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

930三罷=頭條"香港國慶前一日淪為死城"

曾任路透社和《華爾街日報》駐北京和香港記者，精通中文

長官，這邊走。

CLS 侵侵提名比公安毆打過嘅鷹派Matt Pottinger做副國家安全顧問

成個幕僚而家放哂被支那攪過既人入去組復仇者聯盟

Matt Pottinger 砵甸乍

首位港督 濮鼎查

其實係蝗語

連眾議院主席都同支那有過節

就係識蝗語先知地獄鬼國有幾黑暗

新砵甸乍

Sir 這邊走